外電：德銀亞洲首席執行官辦公室撤出香港至新加坡

德銀亞洲CEO辦公地由香港遷移至新加坡

據外電報道，德意志銀行在香港局勢不穩期間，新任亞洲區首席執行官率辦公室地點由香港改為新加坡。 德銀發言人表示，公司仍然致力於亞太地區維持雙樞紐結構（dual-hub structure）。

一名德銀發言人表示，從8月份開始，亞太地區新任首席執行官Alexander von zur Muehlen將由法蘭克福搬遷至新加坡接任該職位。駐於香港的前任亞太區首席執行官Werner Steinmueller將於7月底退休。環境、企業和管理（ESG）新任主管卡姆蘭·汗（Kamran Khan）亦從美國遷往新加坡。

報道續指，該決定是基於香港經歷一年多的反政府抗議活動，香港陷入前所未有的政治動蕩中。現時，香港被推上中美鬥爭的大舞台。

不過，德銀並非第一次將首席執行官駐在新加坡。從2012年到2016年，亞洲業務由聯合首席執行官Alan Cloete、Gunit Chadha聯合執掌，他們分別在香港和新加坡工作。於2016年，由Werner Steinmueller接任並駐於香港。新加坡一直是德意志銀行商業銀行和固定收益服務的主要樞紐之一，其財富管理、企業融資、資產管理主要在香港以外的地區進行工作。

在全球主要銀行的亞洲負責人中，只有瑞信的Helman Sitohang及瑞銀Edmund Koh駐在新加坡。巴克萊的亞洲負責人Jaideep Khanna則在駐在印度。摩根士丹利亞洲聯席執行長Gokul Laroia和Wei Christianson分別在香港和北京工作。

來源 : 經濟日報

鵝門重有中國投行

相信黨

CCTVB戰線手足未竟之志 抵制東日日本物業顧問同大阪老千Andy

唔怕，有黨托住

我又唔明
撤去新加玻, 另一個專制獨栽既國家做乜鳩, 有分別咩

國安大法好

搬到7788 就係港人死期

sg商業法仲裁係正常
獨裁只係你唔可以反李氏家族

德銀幾時爆煲

China vs not China

新加坡國親美，香港國親共，分別好大

一 美國既盟友
二 尊重制度 尊重專業
三 冇打壓反對派

新加坡專制獨栽得黎佢仍然有肯跟世界公認既遊戲規則，
真正有錢齊齊搵。

支那侵略性太強，佢係要圈養殺嬴晒，點同。

國安功夫醒 係好醒
國安功夫勁 係好勁
我係鐵頭功 鐵頭功
我係金鋼腿 金鋼腿

來了來了

而家喺ICC 新紅基物業

遲D到瑞信，又係喺ICC

德意志銀行自己比中國買曬都唔相信香港

坡佬背後係美國

德銀本身已經係奶共

好撚天真
人地新加坡係美國條𡃁
你香港唔係
明未？

新加坡絕對有打壓反對派

但純粹做生意係好國家

果邊非政治案比較少陳慧敏,吳重儀果類人審

起碼無國安法

最大問題係太模糊，所謂既彈性/空間只係比位佢入。

條例既一致性同預見性好重要 得就得唔得就唔得 唔會話要拉闊d睇

驚閪咩 呢啲洋人高層走咗頂多咪少個人交稅 國際金融中心地位喺由雞本髮腐乳架嘛 信政府無事

不過 現實係呢3千幾個年薪過千萬嘅打工皇帝 每年夾埋喺香港納咗過百億薪俸稅 佢地走撚晒嘅話呢條數都唔知由邊個填

加速 加速 再加速

係就快, 唔好等下禮拜
香港庫房大撚把錢, 區區個百零億who fucking care

行政總裁咪行政總裁
乜野叫首席執行官

德意志係咪就快破產？

德銀CEO D中國人下屬洗唔洗去埋新加坡
新加圾反共國安法都好強大架喎

保育香港語人人有責

没事儿没事儿

加速師

港共快D反制喇!

推

班鬼頭真係好撚值錢
住幾十萬一個月既公司house

你唔好淨係上連登
見連登仔踩新加坡
就真係以為新加坡垃圾國家奶支馬騮下話

見識多啲先啦
人踩你又踩

走喇, 唔配留係香港. 香港只配中交建工4大內銀. 外資快d走!!
加速, 加速, 加速, 一齊香港獅子山精神, 返去70年代好期待雷探長重來

真正大單係呢類office養成棚人
而且成棚人人工係同行中算超級高

新加玻係把口親共
香港係真係親共

依個真 好多豪宅單位都係外資公司sponsor租
如果外資真係撒 半山南區山頂既租金

只要可以保護你嘅資本，資本家搬去伊朗都得

有第一個就大把人跟

新加坡係穩定地獨裁，同埋佢係唔會同大部份嘅國家有衝突嘅，相當安分守己

西貢淺水灣一堆都係

新加坡唔算奶共
而係憎恨香港, 香港係新加坡直接對手

香港死後利益直接流向新加坡

反而台灣,東京吸香港人才的獲益相對少,社會結構唔同

又一隻五毛
全世界都知新加坡垃圾架啦

仲有堆獨立屋係當員工福利
做滿幾多年就可以入FORM抽租住資格

係一蚊都唔需要比

其實馬騮國software同hardware都好接近香港，只係因為香港近支共，奶共容易過馬騮國，馬騮國主打東南亞嗰邊，而家多咗國安法咁營商環境受打擊，咁梗係走去馬騮國啦

係,到第時出現習近平2號咪又走過,驚閪

沒事沒事who next

香港變真小漁港
只要將香港變成香港省 就變成咩前海 深圳上海外貿區

港共都玩到咁串 應該直接當大灣區
脫離世界

隨便你點講
總之新加坡收硬你香港皮

基本法腐乳

原來坡狗都有打手

新加坡對私有產權保障同司法制度都係跟西方既制度，本身國力就唔會好侵略性，政治凌架經濟活動既可能性相對低，加上獨裁其實某程度對商家仲開心，政治穩定度其實更高，只要集中處理好同李家既關係基本上就係發大財既好地方

香港同新加坡比既優勝地方無可否認就係真係強国既窗口，外國人要食強国市場，如果所有野一樣，係香港無論地理上定關係網都比新加坡優勝，但依家唔只動盪咁簡單，係直頭隨時會被支那脅持做人質，咁命仔緊要唔走唔得啦。個聲明死都要拉落社會運動到其實係想向支那表忠啫。搞左成年依家先話走，示威都冇乜先懶返落社會運動到就食屎啦，驚俾人擺上枱就真既

大灣區

星洲唔會2日就立條全宇宙通用無敵法例, 過2日仲可以擴大軍政府解釋. 同埋OVER RIDE晒之前既法例.

仲未計3萬皇軍, 再top up多間無上東廠.

簡單嚟講
人哋覺得新加坡好撚過支那

應該話新加坡政治同做生意比較分開，最具體例子，國安法要求滙豐同渣打表態，你唔支持既就get out唔好做生意，新加坡就少d呢類野
生意佬你唔好搞佢，佢有得搵錢理得你係咪獨裁

係基本法呀

經濟上有鬼獨栽

沒事兒沒事兒

用腳投票 唔知有無犯法呢

【深度】【書評】大國攤牌：中美關係為何走到如今地步？

睇呢個解答到你：

班小粉紅成日以為香港輸
上海就會贏

咁念其實係錯得好錯
香港輸 最大贏家一定係星加坡

以前講都係有啲人唔肯信
依家Deutsch做埋出黎
一於繼續加速啦下

［眾籌］好鄰舍x 守護孩子想眾籌31萬同6位幹事續約

唔會因為新加坡唔係一個咁大嘅國家，亦都係一個好國際性嘅地方，冇可能行民族主義，相反中國而家有錢地方又大係一個好大嘅威脅

德銀好似係ICC?

新加坡係獨裁，但話哂有美帝睇住，佢地個政府都知道自己邊啲位唔可以太過火，而商家佬都知呢點，彼此有哂默契
本身香港都做到呢樣，但立左党安法，就打爛左同支那道防火牆
根本而家冇人知幾時支共會插手啲case，將啲人送中
法院個功能要睇支共頭，即係已經廢左，仲點做仲裁中心？
個政府又越嚟越痴綫，政策完全佛系，淨係識討好支共
外資梗係走啦

咁又係,玻國咩人都有,印佬,中國,鬼佬,好難玩到小粉紅

沈旭暉都講過咁上下嘅嘢

做得好

法治 vs 人治

咪玩啦
李光耀打壓反對派打到出晒面

[Reddit 線唔夠人呀] 首個 Reddit task 精選上線啦!

都係果句啦美國其實係容許獨裁嘅，但唔容許不受控制嘅獨裁，當年台灣韓國全部都係喺美國容許下嘅獨裁同埋經濟發展

外資開始撤走

屌你
基本法話唔比你走

三 一定有 但對公司揾錢黎講 一 二重要啲 香港而家係完全做唔到

星加坡無一條法律係覆蓋全球咁痴線

香港衰落會係好快

無咗美國科技輸入窗口

5年內一定仆街

李光耀有無話, 國會投反對票會違反國安法, 要去樟宜坐10年？

李光耀有無通過一條國安法, 係覆蓋全球以至月球、火星？

識玩了

SGP有美軍睇場

香港真係玩完了

有你唔知姐
根本新加坡仲差過香港

其實玩死香港，新加坡先係最大贏家

連燈班人次次都係明燈

熱烈地彈琴熱烈地唱

用腳投票

嘴裡撐共，身體卻很誠實，垃圾支意志

如果佢屎忽痕想搞你咁會點

大家共識係攬炒

冇 只不過反對派當選議員之後告到破產姐

有既話, 你又知, 你 SHOW 比我睇

人哋係你講錯一句野
即刻告你誹謗仲要告到你破產
最後議席都冇
佢冇國安法
但係有條內部安全法（基本上同國安法係同一性質嘅嘢）

你投票你反對黨啊
你嗰區地鐵站唔會開
巴士站都遠少少囉
你住公屋啊
唔會有維修囉

其實佢仲有條內部安全法

係國會外講嘢批評李光耀或淡馬鍚, 又拿不出證據, 被告誹謗

國會入面都係
佢哋國會講嘢冇豁免權

咁即係人地無搞外資囉

不過無可否認，新加坡係東南亞區域政治上係相對隱定。

其實三年來香港人係一定要走㗎啦
如果唔係喺度都冇發展前景

冇錯係
不過你話有冇打壓反對派
我就保留

咁抵你死
歐美自由世界都唔會care,繼續搵到錢就得
唔好成日以為獨裁政府=唔受歐美自由世界歡迎
有錢搵有安穩生活邊個理你獨唔獨裁

打壓就實有架啦，大家都知大家都默許only
停電飛站乜乜乜

笑撚左 由呢個comment見識到連登仔世界觀有幾差

有好多人唔肯走

話唔知去到外國有乜做, 話仔女係香港讀書

佢地無諗過, 職位流失去海外
仔女要讀國安教育

外資心態係：
你唔好搞到佢
你搞自己本國人無問題

但香港國安法係搞外資
覆蓋全地球
一入境就拉
外資係一定會走

佢地仲未知自己係走難

Push

我都讀緊德文
進修移民

因為新加玻雖然獨裁， 但係西方世界的盟友

我有我講, 佢有佢講
我仲乜要證明另一個人講既嘢係啱？

德銀嘅舉動咁有標誌性咩？

咁大聲講自己井底蛙比人知做咩

BIG SHOTS start leaving!!

Who's next?

呢個就係重點。

新加坡係獨裁，不過除咗政治因素，人地唔會亂咁搞亂司法同經濟系統。只要唔同李氏作對，基本上同西方發達國家冇乜分別

中國係無事無幹都朝令夕改，你飲茶灌水交足保護費都可以聽朝就成個環境唔同晒total loss。
加埋中國政治凌駕一切，內鬥外鬥不斷製造敵人，仲要拉埋其他唔關事既人落水一齊鬥爭。你中立唔表態都唔得，表咗態最後所屬派系輸咗更冇運行。

新加坡條底線比中國清楚好多，就係內部穩定發大財，唔會成日走去撩事鬥非，淨係穩定性已經嬴晒。

政府快d出黎diu 9 佢啦再用埋國安法拉佢就岩啦

去做monkey?

部份親中份子成日發夢中國/香港可以變到新加坡咁 既可以發大財 又可以完全掌控成個國家
但係佢哋完全忽略兩個地方本質分別 企喺外國立場去諗 揀地方營業其中一個最重要考慮因素係理得你民主定獨裁 只要當地政治環境可以長久保障到自己利益就得

所以就算新加坡政府幾打壓人權都好 因為政府親西方 點都唔會影響到外資喺當地利益 當然會keep住投資落去

但係相反 中國/香港政府對外國長久以嚟擺出各種戰狼姿態 當制衡呢種敵意嘅力量 eg 新聞自由、言論自由、司法獨立、立法選舉權力等被打壓/抵擋唔到嘅時候 特別喺國安法成立之後 外資當然看在眼內 會知自己利益好大機會會受損 自然會慢慢撤出

新加坡係無民主有法治有自由
同以前既香港相似
加上英文好 親美
同埋李氏下屆會退落黎
起碼民主方面會有少少進步
香港本身同新加坡似
再加大陸既北水為優勢
但宜家無民主無法治無自由
武肺攪到以前賺左既錢 輸突哂
當全世界要脫中時
仲留係香港有咩用

好老實，被炒的只係香港的年青人
完全唔覺得中共有任何影響。

中共會加速換血，
大陸人取代香港年青人

班鬼佬過多陣見冇乜事，
又會番黎香港繼續搵錢

党是對的

走人潮

一 支那坡仲想食兩家茶禮
二 支那坡係家長式管治, 個正苦宜家仲信西方果套, 但細節方面同支那極相似
三 無打壓反對派膠都廢事畀

做生意最重要係可預測性
如果一個地方的環境係不可預測的話
對商家黎講係好危險的事
我諗國安法本身唔會令商家驚到要即走
但中共用幾日時間就通過一條連條文都未有的法例先係商家驚的原因
再加上國安法顯示中共亂9咁黎的政策 美國對港的政策亦充滿不確定性
外資就算唔走 都唔會有新投資者肯黎香港

著名五毛: 敵人既敵人

猩加坡有法治無民主同有限自由

無打壓都講得出
人地選擇新加坡係：
商業法完善
親美國家
政治爭執少
相對公平

下下用14億市場威脅人地

新加坡會唔會用威脅人地，雖然新加坡都冇本事威脅西方

賣多幾塊明日大嶼就返黎啦

有 公有領域係淡馬錫咬曬先到你 但私人領域就理得你